   # Node.js 란?
   NodeJS 는 구글크롬의 자바스크립트 엔진 (V8 Engine) 에 기반해 만들어진 서버 사이드 플랫폼입니다.
   2009년에 Ryan Dahl에 의해 개발되었습니다. NodeJS 공식 사이트에서 제공되는 정보는 다음과 같습니다.

   Node.js 는 Chrome V8 JavaScript 엔진으로 빌드된  JavaScript 런타임 입니다.
   Node.js 는 이벤트기반, 논 블로킹 I/O 모델을 사용해 가볍고 효율적 입니다.
   Node.js 의 패키지 생태계인 npm 은 세계에서 가장 큰 오픈 소스 라이브러리이기도 합니다.
   (출처: https://nodejs.org/ko/)

   # 입문자들의 오해
   >Node 는 웹서버가 아닙니다. Node 자체로는 아무것도 하지 않습니다. 아파치 웹서버처럼 HTML 파일경로를 지정해주고 서버를 열고 그런 설정이 없습니다.
   단, HTTP 서버를 직접 작성해야합니다.(일부라이브러리의 도움을 받으면서)
   Node.js 는 그저 코드를 실행할 수 있는 하나의 방법에 불과한 그저 JavaScript 런타임일 뿐 입니다.

   # Node.js 의 특징
   - 비동기 I/O 처리 / 이벤트 위주: Node.js 라이브러리의 모든 API는 비동기식입니다. 멈추지 않는다는거죠( Non-blocking).
   Node.js 기반 서버는 API가 실행되었을때, 데이터를 반환할때까지 기다리지 않고 다음 API 를 실행합니다.
   그리고 이전에 실행했던 API 가 결과값을 반환할 시, NodeJS 의이벤트 알림 메커니즘을 통해 결과값을 받아옵니다.
   - 빠른속도: 구글 크롬의 V*자바스크립트 엔진을 사용하여 빠른 코드 실행을 제공합니다. 
   - 단일 쓰레드/ 뛰어난 확장성: Node.js 는 이벤트 루프와 함계 단일 쓰레드 모델을 사용합니다. 이벤트 메커니즘은 서버가 멈추지않고 반응하도록 해주어 서버의 확장성을 키워줍니다.
   반면, 일반적인 웹서버 (Apache) 요청을 처리하기 위하여 제한된 쓰레드를 생성합니다. Node.js 는 쓰테드를 한개만 사용하고 Apache 같은 웹서버보다 훨씬 많은 요청을 처리할 수 있습니다.
   - 노버퍼링: Node.js 어플리케이션엔 데이터버퍼링이 없고, 데이터를 chunk로 출력합니다.
   - 라이센스: Node.js 는 MIT License가 적용되어있습니다.

   # Node.js 를 사용하기 좋은곳
   >다음과 같은 분야에 Node.js가 사용된다면 뛰어난 효율성을 달성 할 수 있습니다.
   - 입출력이 잦은 어플리케이션
   - 데이터 스트리밍 어플리케이션
   - 데이터를 실시간으로 다루는 어플리케이션
   - JSON API기반 어플리케이션
   - 싱글페이지 어플리케이션
   
   # Node.js 를 쓰지 말어야 할 곳
   >CUP 사용률이 높은 어플리케이션에선 Node.je 사용을 권장하지 않습니다. 



# 참고 사이트
 > https://velopert.com/ 에서 가져와 실습하고 복습을 위해 그대로 정리 하였습니다.


```javascript
/* Hello World in NodeJS */
console.log('Hello, World!');
```
